全球暖化影響下 大除夕天氣有機會破香港百年紀錄

本港民間氣象組織「地下天文台」台長方志剛引述歐洲氣象超級電腦運算結果，指本港歷來最凍的除夕和元旦低溫紀錄，今次有機會被打破，即不排除跌穿7°C。

翻查資料，本港有紀錄以來最冷的除夕和元旦，分別為1914年除夕的6.9°C和1888年元旦的6.0°C。歐洲氣象超級電腦（ECMWF）傳統上每日朝八晚八，一共運算2次，預測全球天氣，是電腦預報權威。它在周一的首輪運算，預測本港在除夕可能跌穿6°C，次輪運算則較「保守」，改料僅跌穿10°C。至於美國氣象超級電腦（GFS）則每日運算4次，在周一曾預測本港在除夕可能跌穿9°C；其後改料跌穿10°C。

延伸閱讀

天文台以最壞情況推算2020年香港無冬天

話全球暖化班科學家道歉未

Global Warming
好撚凍呀

咁凍仲有冇黑絲睇架

一日半日嘅數
全球暖化係幾十年嘅趨勢

著褲啦

今年好少黑絲

咪又係一個人過

落雪喇!!! ❄

頂 原來都而家仲有人信global warming

仲著黑c? 著legging啦!

扮絲

個鬼妹唔錯

more

大帽山睇冰

凍返係因為九月後有反聖嬰現象

收爹啦 我地睇平均

預料30號28度 31號8度 1號32度

平均講緊29度 全球暖化有咁多科學家已經證實左

香港人仲可以扮唔知

10度都話凍 負200幾度先講啦

極端天氣

好鐘意凍

又話全球暖化

話明冬天梗係凍㗎啦
夏天35度果陣你地死晒去邊

凍到破100年紀錄呀

正經舖屎就有波圖
咸濕舖屎就梁家輝

天文台，環保撚話無冬天

香港濕凍，
全世界最涷

有樣野叫regression to mean

個一日係凍過平均，但係長遠趨勢一定係暖化緊。

一早已經改咗氣候轉變，而唔係全球暖化。同經濟學家一樣，唔 Work 就會搵第二個 model 頂上一直不敗。

著緊短袖

香港人唔值得擁有拜登

D預測都無話個位數

不能認同梗多

極端天氣都唔識分？
不嬲都教熱會更熱 凍可以更凍
就好似乾旱同泛濫都越黎越多咁

今年係拉尼娜現象 如果唔係拉尼娜 今年應該得返幾日冬天（寒冷-12度或以下）

你上年日日跑1km 今年全年坐係屋企 年尾果日先跑2km 然後安慰自己話今年做多左運動

係連登仔啫 唔洗驚
普遍人都知道要環保 否則最後都係人類受害
淨係空氣污染既禍害都係絕佳例子

好熱

唔計

以前是但一日都十度左右，依家要la nina先有十度

全球暖化係long term trend
呢度講嘅極寒冷氣溫係GW帶嚟越嚟越不穩定嘅極端氣象
你可能要去un官網惡補下呢啲科普知識先

全球暖化會令海洋深層海流改變
凍既地方會無咁凍
熱既地方會凍左

(好似係)

咁glo唔global warming架
到底越嚟越熱定凍姐
我好亂啊

所以係好事

跌到7度再講

依個圖係千做單元你expect有乜大變化？

計平均值都唔識 笑咗 中學畢業未

即係你上年日日都食1斤菜
今年淨係12月先食菜 但一日食5斤菜

平均食多咗定少咗啊

thousands of year鬼睇到近年咩

其實真係冇嘢驚
回收二氧化碳嘅技術已經喺到
只係太貴未量產

豬閪

條女正到仆街

細個9幾年果時記得成日要著厚褸番學
好似果時真係凍d

嗯
跟住D 冰溶下溶下
水位就越黎越高

兩極同赤度溫差越黎越細
空氣對流同海流越黎弱
跟住就係冰河時期啦

(利申 仲係9 UP 緊)

今年有魚加現西褲

正 威尼斯水鄉 唔洗開冷氣

著到咁，比人強x唔好怨

正評係比樓主個題

完全唔信global warming/climate change
我成日覺得係地球公轉走過小小令到溫度有變化
所以時冷時熱

呢個好似係講冰河時期同間冰期喎，係講緊幾百萬年嘅變化喎

公轉偏差對季節影響好少架咋，因為地球軌道嘅eccentricity好細

好撚弱智 讀多啲書先上連登啦

拉尼娜唔係咁隨機
當年天文台講個時冇理由冇考慮到依個位

身型好吸引

ig, pls

文不對提喎大佬

其實正名係climate change
唔一定係全球每個角落都升溫

參考兩部超級電腦？

冬天凍而夏天熱同地球同太陽距離無關係
有時同一個地方冬天同太陽既距離比夏天仲要近
已經證明左唔係一定近左就會有變化
正如水星都唔係最熱既行星

綠色個條線係咪拜燈

點解兒登咁多反科學撚

其實global warming哩個term唔夠accurate
應該要用climate change
雖然average temperature升左 但啲氣候會polarize
讀多少少書會冇咁柒

隔離果個抵制澳洲煤而要停電嘅國家呢次仲唔仆街

我唔反呀
但事實係global warming suppose 令好多地方變暖
南北極既冰加速融化
海平面上升
多左好多extreme weather

但同時令好多凍既地方冇咁凍
冇雨落既地方多左雨落
本身唔岩種野既地方變得可以種野

成日都覺得大自然總有方法去平衡返全球暖化

剩係呢個post已經有好多人覺得全球暖化只係不斷變暖，都唔知真膠定假膠

明明"全球暖化撚去晒邊"係連登9up黎
咁多認真撚出黎

其實講全球暖化叫人開少D冷氣係得罪連登毒撚D咩
真心想知 好似科學家殺左佢全家咁

因為毒撚無下一代 點解要為人地下一代著想

又係有呢啲傻西衝出黎7

圖文不符
但我鍾意

你唔講夏天熱撚到痴線

尋日咁熱你都未道歉啦

More

點解啲女可以咁強壯？

暖化不嬲係騙局 暖化撚阻礙人類進步

覺得好多係真膠
真係好多人唔理解global warming嘅真義

鳩噏大曬？

新會然唔得架？

所以話心智未成熟真係咪撚上連登

成日聽到全球暖化無冬天
有時又會聽到邊到邊到將會有記錄以黎最低溫

冇ig，失望

咁係你唔知唔睇唔想明啫

到講神鬼中醫POST就會有好多科學撚出嚟

因為Donald Trump 話冇

10度都話凍到頂唔順仲點移民歐美?

暖化撚咪又係三十幾度話熱
廿年前都係三十幾度啦

其實全球暖化係大企業製造出黎，點解要小市民埋單

地球人一早應該滅族啦
俾d唔珍惜地球既掌權人話事
仲要唔去反抗

全球暖化撚咪即係環保撚

而家講climate change多過global warming啦
咁整體愈黎愈熱又係事實黎既

如果global warming 係啱就唔會改做climate change?
科學不嬲都係日新月異，我只係覺得現有科學解釋convince 唔到我
仲有宜家可以將CO2排放量當commodities咁trade, 唔可以令人唔覺得有啲陰謀論

識玩梗係一齊攬炒

班女轉曬lululemon

仲有咁多日 呢d預測睇下就算

不過大方向係會凍就應該準既

講咁耐都未有ig?

冬天暖就話真係暖化
冬天凍就話凍得一日半日唔算
屈機

又話要攬炒
保護個地球俾中共支那人生活？

總之係暖化 你識條鐵咩

笑到我

屌奶星，連天文台都binc

暖化撚又喺度話全球暖化=極端天氣，龍門任佢擺

global warming係deep state

熱又極端氣候
凍又極端氣候

Ching住開冥王星？

科學家講得岩wor
今年死左咁多人再加埋執左咁多工廠，即刻凍返

呢啲常見氣候嚟

07-08年嗰陣都有

所以如果要比較都要搵同樣嘅年份先係apples to apples

wfh的話理撚得佢零度定零下五十

駁到未